.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Spiritual-Epidemic:

Духовная эпидемия (`Spiritual Epidemic <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=304>`_) / Закл. 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- проклятие

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: различается

----------

Вы проклинаете цель, истощаете ее дух и оставляете заразную ловушку в ее сущности.
Цель должна сделать спасбросок Воли.
Любое существо, которое колдует сакральное или оккультное заклинание на цель, пока она под воздействием заклинания, сама становится целью *духовной эпидемии* и тоже должна сделать спасбросок Воли.
Проклятие продолжает распространяться таким способом.

| **Критический успех**: Цель невредимо.
| **Успех**: Цель получает состояния "ослаблен 2" и "одурманен 2" на 1 раунд.
| **Провал**: Цель получает состояния "ослаблен 2" и "одурманен 2" на 1 минуту, и "ослаблен 1" и "одурманен 1" навсегда.
| **Критический провал**: Цель получает состояния "ослаблен 3" и "одурманен 3" на 1 минуту, и "ослаблен 2" и "одурманен 2" навсегда.





.. include:: /helpers/actions.rst